[
    {
        "question": "Quali sono i principi normativi mirati ad affrontare i problemi nell'utilizzo dei dati personali secondo la normativa europea?",
        "id": "3f1a27a5-7caa-49c5-a2c6-e334a3d737c3",
        "answers": [
            "Leggi vincolanti applicabili a enti pubblici e privati con garanzie di diritti individuali e controlli da parte di autorità specifiche",
            "Si applicano solo a enti pubblici e non a soggetti privati o cittadini",
            "Sono norme di indirizzo generale che non prevedono controlli specifici da parte delle autorità competenti",
            "Riguardano esclusivamente i diritti economici"
        ],
        "correct_answer": "Leggi vincolanti applicabili a enti pubblici e privati con garanzie di diritti individuali e controlli da parte di autorità specifiche"
    },
    {
        "question": "In quale articolo della Costituzione tedesca è contemplata esplicitamente la protezione dei dati?",
        "id": "24a4d94f-b0ba-47eb-984c-6a8b3d96efc6",
        "answers": [
            "Articolo 10",
            "Articolo 2 (1)",
            "Articolo 5",
            "Articolo 8"
        ],
        "correct_answer": "Articolo 2 (1)"
    },
    {
        "question": "Qual è il fondamento della tutela dei diritti della personalità?",
        "id": "262e1c6a-4ebf-4994-bcf7-47c57ea63c1f",
        "answers": [
            "Il Codice penale",
            "La tipicità dei diritti",
            "La Costituzione",
            "Il diritto soggettivo"
        ],
        "correct_answer": "La Costituzione"
    },
    {
        "question": "A chi si applica il Regolamento generale per la protezione dei dati personali (GDPR) in termini di titolari e responsabili del trattamento?",
        "id": "9eb76bf2-e949-410d-bbdd-d08ed89e6afd",
        "answers": [
            "Per i soli Stati membri dell'Unione europea",
            "A tutti i responsabili del trattamento stabiliti nell'Unione Europea",
            "A un solo titolare o responsabile del trattamento stabilito nell'Unione Europea",
            "A tutti i titolari e responsabili del trattamento stabiliti nell'Unione Europea"
        ],
        "correct_answer": "A tutti i titolari e responsabili del trattamento stabiliti nell'Unione Europea"
    },
    {
        "question": "Qual è il fondamento giuridico principale individuato per il diritto all'identità personale?",
        "id": "5dfb2164-e66b-41aa-bf78-436b105519d4",
        "answers": [
            "Si ritrova direttamente nell'articolo 2 della Costituzione",
            "Si basa unicamente sulla legge speciale sulla privacy",
            "È esclusivamente basato sull'articolo 6 del Codice civile",
            "Non ha alcun fondamento legale specifico"
        ],
        "correct_answer": "Si ritrova direttamente nell'articolo 2 della Costituzione"
    },
    {
        "question": "L'investigatore munito di licenza, per incarichi in altre città è:",
        "id": "49921c25-4e83-4ca0-ac5b-1519727f0d7c",
        "answers": [
            "interessato",
            "responsabile",
            "titolare",
            "incaricato"
        ],
        "correct_answer": "responsabile"
    },
    {
        "question": "Chi è il collaboratore per incarichi investigativi elementari?",
        "id": "9622e954-3072-417a-bc5e-66b60b913ffc",
        "answers": [
            "responsabile",
            "interessato",
            "incaricato",
            "titolare"
        ],
        "correct_answer": "incaricato"
    },
    {
        "question": "Qual è uno dei principali obiettivi del Decreto Legislativo n. 101 del 10 agosto 2018?",
        "id": "b22e124c-de85-445c-bf80-5b8c04f1f538",
        "answers": [
            "Semplificare il trattamento dei dati personali per le grandi imprese",
            "Limitare il consenso dei minori per i servizi online",
            "Estendere il diritto alla privacy solo nel settore sanitario",
            "Armonizzare la normativa nazionale con il regolamento europeo sulla protezione dei dati."
        ],
        "correct_answer": "Armonizzare la normativa nazionale con il regolamento europeo sulla protezione dei dati."
    },
    {
        "question": "Quando viene tutelato il diritto alla vita del nascituro secondo la legge italiana?",
        "id": "ed75a18f-42f9-4d2a-a6e7-a862aa48268d",
        "answers": [
            "Dal concepimento",
            "Dal quarto mese di gravidanza",
            "Dal sesto mese di gravidanza",
            "Dopo la nascita"
        ],
        "correct_answer": "Dal concepimento"
    },
    {
        "question": "Qual è il Regolamento dell'Unione Europea che riguarda l'identificazione elettronica e i servizi fiduciari per le transazioni elettroniche?",
        "id": "abe0a6a9-6a70-4ded-a660-29367ea5641d",
        "answers": [
            "Regolamento UE n. 128/2016",
            "Regolamento UE n. 910/2014",
            "Regolamento UE n. 2916/679",
            "Regolamento UE n. 150/2000"
        ],
        "correct_answer": "Regolamento UE n. 910/2014"
    },
    {
        "question": "Cosa indica la prescrittibilità di un diritto?",
        "id": "16847dc4-7ea7-44cc-84fa-cefb93ac2197",
        "answers": [
            "La possibilità di non far valere il diritto dopo un certo periodo di tempo",
            "La possibilità di far valere il diritto dopo un certo periodo di tempo",
            "L'impossibilità di far valere il diritto dopo un certo periodo di tempo",
            "L'impossibilità di non far valere il diritto a tempo indeterminato"
        ],
        "correct_answer": "L'impossibilità di far valere il diritto dopo un certo periodo di tempo"
    },
    {
        "question": "Qual è un esempio di diritto della personalità?",
        "id": "cf8de7e2-e570-4df8-8b33-3d76fd8bb9ee",
        "answers": [
            "Proprietà di un terreno",
            "Proprietà di una casa",
            "Proprietà di un'azienda",
            "Diritto di voto"
        ],
        "correct_answer": "Diritto di voto"
    },
    {
        "question": "Cosa rappresenta la differenza principale tra il diritto alla privacy e il diritto alla protezione dei dati personali?",
        "id": "f50eed28-3c8d-4021-a186-9a2b3896a573",
        "answers": [
            "Il diritto alla privacy si riferisce alla vita privata, mentre il diritto ai dati personali garantisce il controllo sulla circolazione dei dati",
            "Il diritto alla privacy si applica alle persone pubbliche, mentre il diritto ai dati personali riguarda esclusivamente le aziende",
            "Il diritto alla privacy è garantito solo offline, mentre il diritto ai dati personali si applica solo alle attività Online",
            "Il diritto alla privacy protegge i dati finanziari, mentre il diritto ai dati personali protegge i dati sanitari"
        ],
        "correct_answer": "Il diritto alla privacy si riferisce alla vita privata, mentre il diritto ai dati personali garantisce il controllo sulla circolazione dei dati"
    },
    {
        "question": "Qual è la principale fonte di rischio per la riservatezza e l'identità personale nell'era delle nuove tecnologie?",
        "id": "3c066eb6-c0ea-484f-bc91-18282efb77ed",
        "answers": [
            "Telefoni cellulari",
            "Computer e banche dati",
            "Social media",
            "Dispositivi indossabili"
        ],
        "correct_answer": "Computer e banche dati"
    },
    {
        "question": "Qual è l'obbligo principale imposto dal decreto sicurezza bis (n. 138 del 14 giugno 2019) in relazione al codice della privacy?",
        "id": "da4e1f87-8b5f-4c88-80bb-c4d593f638fd",
        "answers": [
            "Eliminare i dati non più necessari",
            "Consentire l'accesso ai dati da parte di terzi",
            "Regolamentare il trattamento dei dati personali per le finalità di polizia",
            "Rendere pubblici i dati sensibili"
        ],
        "correct_answer": "Regolamentare il trattamento dei dati personali per le finalità di polizia"
    },
    {
        "question": "In quale anno gli Stati negoziano la Convenzione di Strasburgo per garantire il rispetto del diritto alla vita privata in relazione all'elaborazione automatizzata dei dati personali?",
        "id": "70b5de8e-88e9-45cc-bb54-8cd852c15dd2",
        "answers": [
            "1966",
            "1960",
            "1974",
            "1981"
        ],
        "correct_answer": "1981"
    },
    {
        "question": "Qual è un esempio di diritto patrimoniale?",
        "id": "6ed6f49c-0c0b-48bd-87d0-0da73539e2ce",
        "answers": [
            "Proprietà di una casa",
            "Diritto di voto",
            "Diritto alla privacy",
            "Diritto di espressione"
        ],
        "correct_answer": "Proprietà di una casa"
    },
    {
        "question": "Qual è la sanzione per la violazione della privacy secondo il GDPR?",
        "id": "4f51e213-b121-4c17-8963-15a55cc4ff7a",
        "answers": [
            "Fino a 20 milioni di euro o il 4% del fatturato annuo",
            "Fino a 10 milioni di euro",
            "Solo avvertimenti",
            "Nessuna sanzione"
        ],
        "correct_answer": "Fino a 20 milioni di euro o il 4% del fatturato annuo"
    },
    {
        "question": "Qual è l'obiettivo principale della normativa che regola la protezione dei dati personali ?",
        "id": "6bed0f6e-4da6-4e92-abf1-5f5b2a49a337",
        "answers": [
            "Eliminare ogni regolamentazione sulla gestione dei dati personali per agevolare il mercato",
            "Salvaguardare un equilibrio tra interessi individuali e comunitari, proteggendo i dati personali con leggi vincolanti e garanzie di diritti individuali",
            "Rendere i dati personali completamente pubblici per favorire la trasparenza",
            "Limitare esclusivamente l'accesso ai dati personali da parte dello Stato"
        ],
        "correct_answer": "Salvaguardare un equilibrio tra interessi individuali e comunitari, proteggendo i dati personali con leggi vincolanti e garanzie di diritti individuali"
    },
    {
        "question": "Qual è il principio che si oppone alle concezioni del diritto alla salute basata sulla libertà individuale estrema?",
        "id": "8ccbe77f-1641-46b8-bb7b-0ee8d63df0b0",
        "answers": [
            "Principio di responsabilità",
            "Principio di equità",
            "Principio Inviolabile",
            "Principio di solidarietà"
        ],
        "correct_answer": "Principio di solidarietà"
    },
    {
        "question": "Quale aspetto non è tutelato dal diritto all'integrità fisica e alla salute?",
        "id": "f4f43864-1e0c-4149-b5c5-437d2c32a002",
        "answers": [
            "Discriminazione per motivi di razza o religione",
            "Trattamenti medici obbligatori senza consenso",
            "Interventi sperimentali non autorizzati sul corpo umano",
            "Donazione di organi senza limitazioni"
        ],
        "correct_answer": "Donazione di organi senza limitazioni"
    },
    {
        "question": "Quali sono i principali diritti tutelati dall'articolo 595 del codice penale italiano?",
        "id": "7faedf2e-29e9-4031-a29e-dba16641d61c",
        "answers": [
            "Onore, decoro e reputazione",
            "Libertà di parola",
            "Diritto alla privacy",
            "Diritto di manifestazione"
        ],
        "correct_answer": "Onore, decoro e reputazione"
    },
    {
        "question": "Cosa prevede l'approccio del GDPR in relazione al trattamento dei dati di minori rispetto a quelli degli adulti? (possibile domanda)",
        "id": "458543c1-d1c2-4e03-aab1-108cc02aa170",
        "answers": [
            "Considera più rischioso il trattamento dei dati dei minori rispetto agli adulti (risk based)",
            "Considera meno rischioso il trattamento dei dati dei minori rispetto agli adulti (risk based)",
            "Solo in situazioni di emergenza",
            "Considera più o meno rischioso il trattamento dei dati dei minori rispetto agli adulti (risk based)"
        ],
        "correct_answer": "Considera meno rischioso il trattamento dei dati dei minori rispetto agli adulti (risk based)"
    },
    {
        "question": "In base a quale criterio la legge italiana determina il cognome di un figlio nato nel matrimonio?",
        "id": "96447241-9ab7-4a8c-996d-1faabf6ab333",
        "answers": [
            "Cognome della madre",
            "Ordine alfabetico dei cognomi dei genitori",
            "Cognome del padre",
            "Scelta casuale"
        ],
        "correct_answer": "Cognome del padre"
    },
    {
        "question": "II trattamento dei dati relativi a reati o condanne penali o misure di sicurezza connesse:",
        "id": "201a65f5-eec8-44c5-8333-c637a7889dcd",
        "answers": [
            "è sempre consentito",
            "necessita di autorizzazione del Garante",
            "non può mai avvenire",
            "è consentito nei casi previsti da norme riguardanti le investigazioni"
        ],
        "correct_answer": "è consentito nei casi previsti da norme riguardanti le investigazioni"
    },
    {
        "question": "Qual è uno dei diritti garantiti dal GDPR agli individui?",
        "id": "151a45b4-bc7a-43b7-bf8d-b55dd3919e56",
        "answers": [
            "Il diritto all'oblio",
            "Il diritto di ignorare le normative",
            "Il diritto di vendere i propri dati",
            "Il diritto di accedere solo ai dati pubblici"
        ],
        "correct_answer": "Il diritto all'oblio"
    },
    {
        "question": "Qual è una delle cause dell'evoluzione della nozione di privacy?",
        "id": "0e9d2c57-17a9-4684-9517-34b67107df47",
        "answers": [
            "L'aumento della popolazione",
            "L'evoluzione tecnologica e la diffusione dei contenuti digitali in rete",
            "La globalizzazione",
            "Il cambiamento climatico"
        ],
        "correct_answer": "L'evoluzione tecnologica e la diffusione dei contenuti digitali in rete"
    },
    {
        "question": "Cosa implica il diritto all'identità personale anche se la rappresentazione della personalità è positiva?",
        "id": "c24e29dd-6bda-46ad-a9de-4284b8787b0c",
        "answers": [
            "Quando la rappresentazione corrisponde esattamente alla verità",
            "Quando la rappresentazione non incide sulla reputazione della persona",
            "Viola il diritto all'identità personale anche se la rappresentazione è positiva, se non corrisponde al vero",
            "Quando la rappresentazione è autorizzata dalla persona interessata"
        ],
        "correct_answer": "Viola il diritto all'identità personale anche se la rappresentazione è positiva, se non corrisponde al vero"
    },
    {
        "question": "Cosa distingue l'incaricato del trattamento dal responsabile del trattamento?",
        "id": "fb4a8ed3-ffdb-4b16-96b2-a3acf8d2c70f",
        "answers": [
            "L'incaricato non opera sotto la diretta autorità del titolare o del responsabile",
            "L'incaricato opera sotto la diretta autorità del titolare o del responsabile",
            "L'incaricato deve operare sotto la diretta autorità del responsabile",
            "L'incaricato deve operare sotto la diretta autorità del titolare o del responsabile"
        ],
        "correct_answer": "L'incaricato deve operare sotto la diretta autorità del titolare o del responsabile"
    },
    {
        "question": "QUANDO È ENTRATO IN VIGORE IL REGOLAMENTO GENERALE PER LA PROTEZIONE DEI DATI PERSONALI (GDPR)",
        "id": "4e9ae6ee-71ef-4893-8055-147929022049",
        "answers": [
            "24 maggio 2016",
            "4 maggio 2016",
            "3 giugno 2016",
            "24 luglio 2016"
        ],
        "correct_answer": "24 maggio 2016"
    },
    {
        "question": "Quando è stata proclamata la carta dei diritti fondamentali dell'unione europea?",
        "id": "7995e99e-71e8-4ed2-bbc2-ba723d4b774f",
        "answers": [
            "1 gennaio 2000",
            "7 dicembre 2000",
            "1 maggio 2004",
            "1 gennaio 2007"
        ],
        "correct_answer": "7 dicembre 2000"
    },
    {
        "question": "Quale delle seguenti affermazioni è vera riguardo alla protezione dei dati?",
        "id": "7daad68a-0755-4278-948c-1080365284d8",
        "answers": [
            "I dati possono essere condivisi liberamente",
            "I dati devono essere conservati indefinitamente",
            "I dati devono essere trattati in modo lecito e trasparente",
            "I dati non devono essere protetti"
        ],
        "correct_answer": "I dati devono essere trattati in modo lecito e trasparente"
    },
    {
        "question": "Con quale sentenza la Suprema Corte di Cassazione ha affermato per la prima volta la necessità di bilanciare il diritto alla privacy e il diritto di cronaca?",
        "id": "09899bea-37e3-43a1-9504-4634f67b1cd1",
        "answers": [
            "Sentenza n. 1212 del 1967",
            "Sentenza n. 2129 del 27 maggio 1975",
            "Sentenza n. 3000 del 1980",
            "Sentenza n. 4487 del 1956"
        ],
        "correct_answer": "Sentenza n. 4487 del 1956"
    },
    {
        "question": "Qual è il diritto protetto dal Garante nel settore giornalistico?",
        "id": "e1994dd0-627f-4602-8dbc-8deb3054d692",
        "answers": [
            "Il diritto alla privacy dei cittadini, il diritto all'uso dell'immagine, il diritto alla libertà di stampa",
            "Il diritto all'accesso ai documenti amministrativi, il diritto alla salute e il diritto alla libera concorrenza",
            "Il diritto alla proprietà privata, il diritto al voto e il diritto alla segretezza bancaria",
            "Il diritto alla sicurezza stradale, il diritto al lavoro e il diritto all'oblio"
        ],
        "correct_answer": "Il diritto alla privacy dei cittadini, il diritto all'uso dell'immagine, il diritto alla libertà di stampa"
    },
    {
        "question": "Cosa rappresenta la terza stagione nell'evoluzione dei diritti legati alla riservatezza e protezione dei dati personali?",
        "id": "5235e761-2bcd-465b-bf6b-a573ec6a7f25",
        "answers": [
            "Diritto alla libera espressione",
            "Limite all'uso e alla commercializzazione dei dati personali",
            "Diritto alla proprietà privata",
            "Esenzione dal trattamento fiscale obbligatorio"
        ],
        "correct_answer": "Limite all'uso e alla commercializzazione dei dati personali"
    },
    {
        "question": "Qual è la sanzione massima prevista dal GDPR per le violazioni?",
        "id": "09a5dcc4-785e-491a-aed9-609bc8ab9880",
        "answers": [
            "5 milioni di euro",
            "10 milioni di euro o il 2% del fatturato annuo",
            "20 milioni di euro o il 4% del fatturato annuo",
            "1 milione di euro"
        ],
        "correct_answer": "20 milioni di euro o il 4% del fatturato annuo"
    },
    {
        "question": "In che modo il diritto alla riservatezza è disciplinato nella normativa italiana?",
        "id": "bcd5865b-b26f-4935-a310-d6a3bd2160ee",
        "answers": [
            "È disciplinato da disposizioni sparse in vari codici e leggi speciali",
            "Non è disciplinato",
            "È regolato da un unico codice",
            "È disciplinato solo a livello europeo"
        ],
        "correct_answer": "È disciplinato da disposizioni sparse in vari codici e leggi speciali"
    },
    {
        "question": "In quale anno la Corte Costituzionale tedesca enuncia il diritto di \"autodeterminazione informativa\"?",
        "id": "74918c8c-6305-4338-803d-4306902a0ca4",
        "answers": [
            "1990",
            "1983",
            "1975",
            "2000"
        ],
        "correct_answer": "1983"
    },
    {
        "question": "Cosa indica la Commissione per i diritti e i doveri relativi ad Internet a tutela del diritto all'identità personale?",
        "id": "225b685a-10e3-47a8-a441-b7f26fa90e3a",
        "answers": [
            "Il divieto di uso di algoritmi e tecniche probabilistiche",
            "La limitazione della libertà di costruire la propria personalità in Rete",
            "La possibilità di fornire solo dati strettamente necessari per adempimenti legali",
            "L'obbligo di cessione di tutti i dati personali richiesti dai servizi online"
        ],
        "correct_answer": "La possibilità di fornire solo dati strettamente necessari per adempimenti legali"
    },
    {
        "question": "Qual è l'obiettivo principale del GDPR?",
        "id": "56e7c38c-c274-4525-a70e-9e3c3542412e",
        "answers": [
            "Aumentare la fiducia dei cittadini nella società",
            "Aumentare la fiducia dei cittadini nel prossimo",
            "Aumentare la fiducia dei cittadini sia nella società digitale che nel prossimo",
            "Aumentare la fiducia dei cittadini nella società digitale"
        ],
        "correct_answer": "Aumentare la fiducia dei cittadini nella società digitale"
    },
    {
        "question": "Quale affermazione è vera riguardo ai diritti inviolabili dell'uomo?",
        "id": "95b88d64-1a77-4e53-8098-a730f43b9a53",
        "answers": [
            "Sono unicamente quelli indicati nell'art. 2 cost",
            "Sono espressamente elencati nel Codice civile e in quello penale",
            "Non trovano riconoscimento nelle norme europee",
            "Sono garantiti solo in Italia"
        ],
        "correct_answer": "Sono unicamente quelli indicati nell'art. 2 cost"
    },
    {
        "question": "Quali informazioni possono essere considerate \"dati personali\" secondo il Codice della privacy?",
        "id": "abee3391-db3e-4245-894a-6d807b318b32",
        "answers": [
            "Qualsiasi informazione di natura qualunque",
            "Qualsiasi informazione relativa a una persona fisica identificabile, anche indirettamente",
            "Qualsiasi informazione relativa a una persona fisica identificabile",
            "Qualsiasi informazione relativa a un oggetto identificabile, anche indirettamente"
        ],
        "correct_answer": "Qualsiasi informazione relativa a una persona fisica identificabile, anche indirettamente"
    },
    {
        "question": "In quale caso l'uso dell'immagine altrui è lecito senza consenso?",
        "id": "423f2665-bd52-4e27-ba2b-572d82445cf6",
        "answers": [
            "Quando l'immagine viene utilizzata per scopi di intrattenimento pubblico",
            "Quando l'immagine è di dominio pubblico",
            "Quando l'immagine è stata ripresa in occasione di avvenimenti pubblici",
            "Quando l'immagine è stata modificata"
        ],
        "correct_answer": "Quando l'immagine è stata ripresa in occasione di avvenimenti pubblici"
    },
    {
        "question": "Qual è la natura del diritto all'immagine?",
        "id": "55268e4a-d2b3-4085-b175-a85d17133e48",
        "answers": [
            "Il diritto all'immagine è inalienabile e non può essere oggetto di scambio",
            "Il diritto all'immagine è completamente separato da altre componenti della personalità umana",
            "Il diritto all'immagine è considerato un diritto esclusivamente patrimoniale",
            "Esistono varie interpretazioni, alcune lo collegano al diritto alla riservatezza altre all'identità personale"
        ],
        "correct_answer": "Esistono varie interpretazioni, alcune lo collegano al diritto alla riservatezza altre all'identità personale"
    },
    {
        "question": "Quale principio dell'art. 2 Cost. promuove doveri inderogabili economici, politici e sociali? (possibile domanda)",
        "id": "c965c5b9-5a57-4dcc-bd03-9e10746c5e62",
        "answers": [
            "Principio di solidarietà",
            "Principio legale",
            "Principio giuridico",
            "Principio solenne"
        ],
        "correct_answer": "Principio di solidarietà"
    },
    {
        "question": "Cosa prevede il D.Lgs. 30 giugno 2003 n. 196 riguardo ai dati genetici e biometrici?",
        "id": "4e6877c7-9b35-423a-bb3c-c71228436989",
        "answers": [
            "Li equipara ai dati sensibili e ne vieta qualsiasi trattamento anche per finalità di ricerca.",
            "Stabilisce misure di garanzia per il loro trattamento",
            "Li considera dati comuni e non prevede alcuna tutela specifica.",
            "Dispone l'obbligo di comunicazione automatica alle forze dell'ordine in caso di raccolta o analisi biometriche."
        ],
        "correct_answer": "Stabilisce misure di garanzia per il loro trattamento"
    },
    {
        "question": "Qual è la sanzione prevista per la violazione del GDPR?",
        "id": "9034846a-a5de-4635-80ae-6b92428b2d0b",
        "answers": [
            "Solo una multa simbolica",
            "Nessuna sanzione prevista",
            "Fino a 20 milioni di euro o il 4% del fatturato annuo",
            "Solo la sospensione temporanea dell'attività"
        ],
        "correct_answer": "Fino a 20 milioni di euro o il 4% del fatturato annuo"
    },
    {
        "question": "In quale delle seguenti legislazioni è espressamente prevista la protezione dei dati personali:",
        "id": "d155b62a-4d92-408b-a6ba-cdca4559012c",
        "answers": [
            "Italiana",
            "Francese",
            "Tedesca, italiana, francese",
            "Francese, tedesca, italiana"
        ],
        "correct_answer": "Francese, tedesca, italiana"
    },
    {
        "question": "Quando è entrato in vigore il Regolamento Generale sulla Protezione dei Dati (GDPR) dell'Unione Europea?",
        "id": "5a24bfc5-3a10-458e-b70a-0bb01eadf138",
        "answers": [
            "2018",
            "2014",
            "2000",
            "2016"
        ],
        "correct_answer": "2018"
    },
    {
        "question": "Cosa significa che i diritti della personalità sono indisponibili?",
        "id": "873bf77f-df40-478e-8ea5-7639392ba8f8",
        "answers": [
            "Possono essere venduti",
            "Non possono essere oggetto di transazione economica",
            "Possono essere ereditati",
            "Possono essere ceduti"
        ],
        "correct_answer": "Non possono essere oggetto di transazione economica"
    },
    {
        "question": "Secondo la legge, in quali circostanze non è necessario Quando l'immagine viene utilizzata per scopi di intrattenimento pubblicoil consenso per pubblicare l'immagine di una persona?",
        "id": "4cc8727b-e7d9-4763-9082-6cd646668cc9",
        "answers": [
            "Quando la riproduzione non è giustificata dalla notorietà o dalla carica pubblica della persona ritratta",
            "Quando la riproduzione è giustificata dalla notorietà E dalla carica pubblica della persona ritratta",
            "Quando la riproduzione è giustificata dalla notorietà o dalla carica pubblica della persona ritratta",
            "Quando la riproduzione non è giustificata né dalla notorietà né dalla carica pubblica della persona ritratta"
        ],
        "correct_answer": "Quando la riproduzione è giustificata dalla notorietà o dalla carica pubblica della persona ritratta"
    },
    {
        "question": "Qual è il diritto considerato il primo dei diritti inviolabili dell'uomo dalla Corte costituzionale italiana?",
        "id": "a0477958-d13e-4df2-834e-ed46dc05b8c7",
        "answers": [
            "Diritto alla libertà di espressione",
            "Diritto alla privacy",
            "Diritto alla proprietà",
            "Diritto alla vita"
        ],
        "correct_answer": "Diritto alla vita"
    },
    {
        "question": "Quale azione si può intraprendere nel caso di contestazione del nome di una persona?",
        "id": "a8a85287-040e-443b-aaeb-a5e0af8d77ef",
        "answers": [
            "Azione di reclamo all'uso esclusivo del proprio nome",
            "Azione di risarcimento",
            "Azione penale",
            "Azione inibitoria"
        ],
        "correct_answer": "Azione di reclamo all'uso esclusivo del proprio nome"
    },
    {
        "question": "Qual è il principale conflitto che può emergere in campo economico in relazione al diritto alla riservatezza?",
        "id": "b190ade5-5c57-4068-997f-f625f4dd006c",
        "answers": [
            "Il conflitto tra il diritto alla riservatezza e il diritto al lavoro",
            "Il conflitto tra il diritto alla riservatezza e il diritto all'informazione",
            "Il conflitto tra le leggi nazionali e quelle internazionali",
            "Il conflitto tra il diritto alla riservatezza e il diritto alla proprietà privata"
        ],
        "correct_answer": "Il conflitto tra il diritto alla riservatezza e il diritto all'informazione"
    },
    {
        "question": "A quali diritti il principio di reciprocità non può essere opposto secondo la Costituzione italiana? (possibile domanda)",
        "id": "b5d466b1-b57c-4db7-bcba-997434028c8c",
        "answers": [
            "Si applica solo ai diritti non fondamentali della persona",
            "Si applica sia ai diritti fondamentali della persona che ai diritti non fondamentali della persona",
            "Si applica anche ai diritti fondamentali della persona",
            "Per lasciare margine di libertà ai diritti della persona"
        ],
        "correct_answer": "Si applica anche ai diritti fondamentali della persona"
    },
    {
        "question": "Qual è il problema principale derivante dall'esposizione dell'identità nel mondo virtuale?",
        "id": "a15e8eea-6493-42ae-84bd-c5807f599a4f",
        "answers": [
            "La necessità di aumentare la visibilità degli articoli online",
            "L'obbligo di aggiornare regolarmente i contenuti web",
            "Il diritto di chiunque a modificare articoli pubblicati da altri",
            "Il rischio di lesione dei diritti personali da comportamenti illegali di terzi"
        ],
        "correct_answer": "Il rischio di lesione dei diritti personali da comportamenti illegali di terzi"
    },
    {
        "question": "Chi è il soggetto designato come \"responsabile del trattamento\" secondo l'articolo 29?",
        "id": "ab056ea4-ddc6-4606-9079-9fb22e21a8e5",
        "answers": [
            "Un soggetto esterno alla struttura del titolare",
            "Un dipendente interno dell'azienda titolare del trattamento",
            "Il titolare del trattamento",
            "Un cliente dell'azienda titolare del trattamento"
        ],
        "correct_answer": "Un soggetto esterno alla struttura del titolare"
    },
    {
        "question": "Perché è stato implementato il DPR 15 gennaio 2018 n 15? Risposta non sicura",
        "id": "e87bc636-81f4-4325-93b5-939a85f358a4",
        "answers": [
            "Aumentare la sicurezza informatica",
            "Regolamentare il trattamento dei dati personali per le finalità di polizia",
            "Per proteggere i dati sensibili",
            "Migliorare la trasparenza dei dati"
        ],
        "correct_answer": "Regolamentare il trattamento dei dati personali per le finalità di polizia"
    },
    {
        "question": "Qual è la sanzione massima prevista dal GDPR per le aziende in caso di violazioni delle norme?",
        "id": "4e673718-9483-4ecf-bd07-86fb44eb4660",
        "answers": [
            "2% del fatturato globale",
            "10% del fatturato globale",
            "4% del fatturato globale",
            "1 milione di euro"
        ],
        "correct_answer": "4% del fatturato globale"
    },
    {
        "question": "Qual è uno degli elementi richiesti per l'uso legittimo dell'immagine altrui?",
        "id": "acba3af1-55ff-4610-bf34-6d2d0dfd182d",
        "answers": [
            "L'assenza di consenso dell'interessato",
            "L'uso a scopo di lucro senza limitazioni",
            "La modifica dell'immagine per renderla irriconoscibile",
            "Interesse pubblico o sociale"
        ],
        "correct_answer": "Interesse pubblico o sociale"
    },
    {
        "question": "In quale campo giuridico è stato riconosciuto il diritto alla riservatezza in Italia?",
        "id": "ddfb5d82-2337-426c-996a-40b126a87ee7",
        "answers": [
            "Nel campo del diritto civile",
            "Nel campo del diritto penale",
            "Nel campo del diritto commerciale",
            "Nel campo del diritto delle telecomunicazioni"
        ],
        "correct_answer": "Nel campo del diritto civile"
    },
    {
        "question": "Qual è l'importanza della protezione dei dati personali nell'economia digitale?",
        "id": "9e94b945-ebf2-4fef-ab1f-3c151ffa400e",
        "answers": [
            "Non è rilevante nelle relazioni sociali online",
            "Assicura l'autodeterminazione decisionale e il controllo sulla circolazione dei dati",
            "Ha un ruolo minore nell'economia digitale",
            "Garantisce la libertà fisica delle persone"
        ],
        "correct_answer": "Assicura l'autodeterminazione decisionale e il controllo sulla circolazione dei dati"
    },
    {
        "question": "Principio generale per la conservazione:",
        "id": "a80bd0d6-d429-4672-946b-cb7e02a05afb",
        "answers": [
            "Devono essere distrutti",
            "Devono essere archiviati per 10 anni",
            "A fine indagine materiali sono consegnati al cliente",
            "Possono essere utilizzati per future indagini"
        ],
        "correct_answer": "A fine indagine materiali sono consegnati al cliente"
    },
    {
        "question": "Cosa prevede il principio di necessità del trattamento dei dati nel codice privacy?",
        "id": "b25550e4-3679-4094-966b-4e2362b2d7a0",
        "answers": [
            "La possibilità di trattare dati senza consenso",
            "La protezione dei dati sensibili",
            "L'obbligo di informare i cittadini sui dati trattati",
            "L'obbligo di utilizzare dati personali solo quando strettamente necessario"
        ],
        "correct_answer": "L'obbligo di utilizzare dati personali solo quando strettamente necessario"
    },
    {
        "question": "Qual è uno degli svantaggi dell'approccio risk based nel GDPR",
        "id": "1f3919f8-e5af-418b-9309-24b01c7edc94",
        "answers": [
            "Rende più difficili le contestazioni in caso di violazioni, considera più rischioso il trattamento dei dati dei minori rispetto agli adulti",
            "Non fa alcuna distinzione tra il trattamento dei dati dei minori e degli adulti",
            "Semplifica le contestazioni in caso di violazioni e riduce il livello di rischio per i dati dei minori",
            "Rende il trattamento dei dati personali dei minori sempre meno regolamentato rispetto a quello degli adulti"
        ],
        "correct_answer": "Rende più difficili le contestazioni in caso di violazioni, considera più rischioso il trattamento dei dati dei minori rispetto agli adulti"
    },
    {
        "question": "Come viene definito il diritto alla salute nell'ordinamento giuridico italiano?",
        "id": "56d56422-a474-4786-85d6-65df3507cbf0",
        "answers": [
            "Come diritto solo all'integrità fisica",
            "Come diritto a uno stato di benessere fisico e psicofisico",
            "Come diritto solo all'integrità psicofisica",
            "Come diritto a uno stato di benessere fisico"
        ],
        "correct_answer": "Come diritto a uno stato di benessere fisico e psicofisico"
    },
    {
        "question": "L'atto di incarico deve menzionare in maniera specifica:",
        "id": "3f45e29f-7b93-4b14-a526-41405737dd28",
        "answers": [
            "il reato perseguito",
            "il ruolo privacy dell'investigatore",
            "il diritto che si intende far valere in sede giudiziaria",
            "il responsabile"
        ],
        "correct_answer": "il diritto che si intende far valere in sede giudiziaria"
    },
    {
        "question": "Il data breach:",
        "id": "a24412f8-4f29-4afa-9e0f-94a1ed7b8280",
        "answers": [
            "Deve essere sempre comunicato agli interessati",
            "Deve essere comunicato al DPO che provvede alla risoluzione della relativa problematica",
            "Non comporta alcun obbligo o onere per il titolare del trattamento",
            "Deve essere comunicato al Garante Privacy entro 72 ore dall'evento a meno che non vi sia rischio per i dati personali"
        ],
        "correct_answer": "Deve essere comunicato al Garante Privacy entro 72 ore dall'evento a meno che non vi sia rischio per i dati personali"
    },
    {
        "question": "Cosa stabilisce l'art. 5 del Codice Civile riguardo al corpo umano?",
        "id": "515971b2-7cd8-433e-a20e-31d62c29fe8f",
        "answers": [
            "Vieta atti di disposizione contrari alla legge, all'ordine pubblico o al buon costume",
            "Permette tutti gli atti di disposizione del proprio corpo, purché non siano a titolo gratuito",
            "Consente qualsiasi atto di disposizione, senza limitazioni legate alla legge, all'ordine pubblico o al buon costume",
            "Vieta esclusivamente gli atti che comportano un vantaggio economico per il disponente"
        ],
        "correct_answer": "Vieta atti di disposizione contrari alla legge, all'ordine pubblico o al buon costume"
    },
    {
        "question": "L'investigatore privato con mini-licenza è:",
        "id": "4fb8477f-f6a1-415d-b0fe-f836fecca6b7",
        "answers": [
            "titolare",
            "incaricato",
            "interessato",
            "responsabile"
        ],
        "correct_answer": "incaricato"
    },
    {
        "question": "Come si è evoluta la concezione del diritto all'identità personale nel tempo?",
        "id": "1edb82c7-fe09-4eaf-8dfc-28763fd888ea",
        "answers": [
            "È stato definitivamente abbandonato dalla giurisprudenza",
            "È rimasto costantemente invariato nel suo significato",
            "Si è ampliato, includendo non solo l'immagine, ma anche i tratti caratteriali e ideologici della persona",
            "Si è legato in modo esclusivo all'immagine della persona"
        ],
        "correct_answer": "Si è ampliato, includendo non solo l'immagine, ma anche i tratti caratteriali e ideologici della persona"
    },
    {
        "question": "Quali sono le tre forme di tutela esperibili innanzi al garante della protezione dei dati personali?",
        "id": "048a37dc-b888-4d25-b2b4-a1201927cdd5",
        "answers": [
            "La denuncia, il reclamo e la richiesta di risarcimento",
            "Il ricorso, la segnalazione e l'appello",
            "Il reclamo, la petizione e la segnalazione",
            "Il reclamo circostanziato, la segnalazione e il ricorso"
        ],
        "correct_answer": "Il reclamo circostanziato, la segnalazione e il ricorso"
    },
    {
        "question": "Il Regolamento generale per la protezione dei dati o GDPR fu applicato? (possibile domanda)",
        "id": "e19564d5-d054-4a33-bbb0-a61c05649c7e",
        "answers": [
            "25 maggio 2018",
            "7 aprile 2011",
            "2 maggio 2016",
            "17 gennaio 2019"
        ],
        "correct_answer": "25 maggio 2018"
    },
    {
        "question": "Chi è la persona sottoposta a indagine?",
        "id": "7ba41e71-2c96-4ee0-bb0b-ab8a44181df5",
        "answers": [
            "titolare",
            "interessato",
            "responsabile",
            "DPO"
        ],
        "correct_answer": "interessato"
    },
    {
        "question": "Perché in Italia è stato difficile implementare il diritto di privacy?",
        "id": "c1aee4ab-6668-4385-b523-b760e7517409",
        "answers": [
            "Mancanza di interesse pubblico",
            "Eccessiva burocrazia",
            "Conflitto tra leggi nazionali e internazionali",
            "Semplice ignoranza delle leggi"
        ],
        "correct_answer": "Conflitto tra leggi nazionali e internazionali"
    },
    {
        "question": "Cosa riguarda principalmente l'art. 2043 del Codice civile?",
        "id": "0c4c5e4f-7f58-4fa7-b811-d296af8d14b2",
        "answers": [
            "Tutela della libertà di movimento",
            "Diritto alla privacy",
            "Responsabilità civile per danni",
            "Azione inibitoria contro atti lesivi della persona"
        ],
        "correct_answer": "Azione inibitoria contro atti lesivi della persona"
    },
    {
        "question": "Qualora l'interessato pubblichi di sua iniziativa i propri dati, quale diritto può essere esercitato?",
        "id": "c96be667-c750-410f-a8b0-8d0923e3864a",
        "answers": [
            "il diritto alla portabilità",
            "il diritto di accesso",
            "il diritto all'oblio può essere sempre esercitato",
            "il diritto di rettifica"
        ],
        "correct_answer": "il diritto alla portabilità"
    },
    {
        "question": "Qual è l'organo collegiale responsabile della protezione dei dati personali in Italia?",
        "id": "16eea695-db0c-4a4e-8d7d-c7bf22e0aa44",
        "answers": [
            "Il Ministero della Giustizia",
            "Il Garante per la privacy",
            "Il Consiglio di Stato",
            "Il Parlamento Italiano"
        ],
        "correct_answer": "Il Garante per la privacy"
    },
    {
        "question": "In quale anno è stata sollevata la questione della privacy con l'aumento dell'automazione e delle banche dati?",
        "id": "44d38217-26de-4f65-9ec3-5c965a5736f9",
        "answers": [
            "1999",
            "1980",
            "1973",
            "1985"
        ],
        "correct_answer": "1973"
    },
    {
        "question": "Quando può essere concessa la modifica del proprio nome in Italia?",
        "id": "4da7e492-8d50-490b-89e1-c578953f8e86",
        "answers": [
            "Solo in caso di matrimonio",
            "In qualsiasi momento",
            "Solo per motivi di lavoro",
            "Con il decreto del Prefetto per motivi gravi"
        ],
        "correct_answer": "Con il decreto del Prefetto per motivi gravi"
    },
    {
        "question": "Qual è stata la causa principale del ritardo nel riconoscimento del diritto alla riservatezza in Italia?",
        "id": "671c1eae-791f-4029-921b-3a32b4fc5105",
        "answers": [
            "Il principio della tipicità dei diritti della personalità",
            "La mancanza di leggi specifiche",
            "L'ignoranza della popolazione",
            "La resistenza delle istituzioni"
        ],
        "correct_answer": "Il principio della tipicità dei diritti della personalità"
    },
    {
        "question": "Quali giuristi hanno pubblicato sulla rivista Harvard Law Review un articolo che ha introdotto per la prima volta il concetto di diritto alla privacy?",
        "id": "288006a4-16d8-49d1-9f75-dbc38dad855b",
        "answers": [
            "Hans Kelsen",
            "Samuel Warren e Louis Brandeis",
            "Rudolf von Jhering",
            "Cesare Beccaria"
        ],
        "correct_answer": "Samuel Warren e Louis Brandeis"
    },
    {
        "question": "L'informativa all'interessato deve essere fornita:",
        "id": "9f4db34f-9fc9-4a22-8917-2ff6dba70035",
        "answers": [
            "sempre",
            "mai",
            "salvo che rischi di pregiudicare gravemente l'attività investigativa",
            "quando serve per le finalità di trattamento"
        ],
        "correct_answer": "salvo che rischi di pregiudicare gravemente l'attività investigativa"
    },
    {
        "question": "Qual è il principale interesse sottolineato dall'art. 32 della Costituzione?",
        "id": "1d7d3033-0ddd-4197-a76f-d5807a74cda4",
        "answers": [
            "Diritto alla vita",
            "Diritto all'autopsia",
            "Autonomia decisionale del medico",
            "Tutela della salute come diritto individuale e interesse collettivo"
        ],
        "correct_answer": "Tutela della salute come diritto individuale e interesse collettivo"
    },
    {
        "question": "Quali sono i requisiti richiesti per designare un responsabile del trattamento?",
        "id": "add21462-ef3a-456a-96cb-bea212e8d438",
        "answers": [
            "Deve possedere esperienza, capacità ed affidabilità nel campo della protezione dei dati personali",
            "Deve essere una persona fisica",
            "Deve essere un dipendente del titolare",
            "Deve essere un cittadino italiano"
        ],
        "correct_answer": "Deve possedere esperienza, capacità ed affidabilità nel campo della protezione dei dati personali"
    },
    {
        "question": "Qual è uno dei diritti introdotti dal GDPR per i cittadini in relazione ai loro dati personali?",
        "id": "60773325-9c77-4c0c-a591-28a2915b641a",
        "answers": [
            "Il diritto di ricevere una notifica ogni volta che i loro dati vengono utilizzati",
            "Il diritto di richiedere la cancellazione dei propri dati (diritto all'oblio)",
            "Il diritto di impedire alle aziende di utilizzare i propri dati",
            "Il diritto di accesso esclusivo ai propri dati"
        ],
        "correct_answer": "Il diritto di richiedere la cancellazione dei propri dati (diritto all'oblio)"
    },
    {
        "question": "Qual è la principale funzione del Garante per la protezione dei dati personali?",
        "id": "f78fc45e-5491-4d4a-946c-74b0dc608384",
        "answers": [
            "Promuovere l'uso dei dati",
            "Regolare il mercato dei dati",
            "Proteggere i dati sensibili dei cittadini",
            "Sanzionare le aziende"
        ],
        "correct_answer": "Proteggere i dati sensibili dei cittadini"
    },
    {
        "question": "In che modo è stato trattato il caso del medico oncologo Veronesi dalla giurisprudenza?",
        "id": "9738b3a8-0887-4bb4-ba88-8d8586f6ba8d",
        "answers": [
            "La richiesta di tutela è stata accolta in primo grado ma non in secondo grado",
            "La richiesta di tutela è stata respinta in ogni grado di giudizio",
            "La richiesta di tutela è stata accolta in secondo grado",
            "La richiesta di tutela è stata accolta sia in primo che in secondo grado"
        ],
        "correct_answer": "La richiesta di tutela è stata accolta sia in primo che in secondo grado"
    },
    {
        "question": "In quali circostanze un figlio nato fuori dal matrimonio può assumere il cognome del padre?",
        "id": "d74bd2c8-b8fe-4407-b3fa-f3d54bf026a9",
        "answers": [
            "In base alla decisione del giudice in base all'interesse del minore",
            "Solo se il padre lo riconosce dopo la madre",
            "Solo se il padre lo riconosce prima della madre",
            "Solo se il figlio è maggiorenne"
        ],
        "correct_answer": "In base alla decisione del giudice in base all'interesse del minore"
    },
    {
        "question": "Chi è il soggetto designato come responsabile del trattamento secondo l'articolo 29?",
        "id": "0dde0700-fc79-4f1b-86c7-68fd9a7b8c32",
        "answers": [
            "Il Responsabile della sicurezza",
            "Il Titolare del trattamento",
            "Il Garante della privacy",
            "Il Consulente legale"
        ],
        "correct_answer": "Il Titolare del trattamento"
    },
    {
        "question": "Quali sono gli effetti negativi della digitalizzazione:",
        "id": "80a383c9-33e4-4ba8-9abc-2f5f5c5fc972",
        "answers": [
            "Creazione di nuovi emarginati digitali",
            "Miglioramento dell'accesso ai servizi online",
            "Aumento della privacy",
            "Riduzione della burocrazia"
        ],
        "correct_answer": "Creazione di nuovi emarginati digitali"
    },
    {
        "question": "Qual è il ruolo del Titolare del trattamento dei dati personali secondo il codice della privacy?",
        "id": "5f6467b2-7dff-4690-b5cd-c91be8c0bbf9",
        "answers": [
            "Il titolare è responsabile della sicurezza dei dati personali",
            "Il titolare stabilisce le finalità e le modalità del trattamento dei dati",
            "Il titolare non ha alcun ruolo specifico nel trattamento dei dati",
            "Il titolare è responsabile della consultazione dei dati personali"
        ],
        "correct_answer": "Il titolare stabilisce le finalità e le modalità del trattamento dei dati"
    },
    {
        "question": "In che cosa consiste il diritto all'identità personale, rispetto al diritto alla riservatezza?",
        "id": "2f8d2a4d-58b4-4824-88c2-eb3083e5ebfa",
        "answers": [
            "Il diritto alla riservatezza è il diritto a non essere giudicati negativamente",
            "Il diritto alla riservatezza riguarda solo la veridicità dei fatti attribuiti alla persona",
            "Il diritto all'identità personale mira a evitare rappresentazioni false della personalità",
            "Il diritto all'identità è un diritto esclusivamente patrimoniale"
        ],
        "correct_answer": "Il diritto all'identità personale mira a evitare rappresentazioni false della personalità"
    },
    {
        "question": "Il data breach:",
        "id": "f5e495aa-9d79-42eb-a36e-d2a427279c9a",
        "answers": [
            "E' causato da un accesso abusivo ai sistemi informatici",
            "E' integrato solo in caso di violazione dei dati personali",
            "Attiene solo a questioni tecnico informatiche",
            "Si realizza con una divulgazione di dati all'interno di un ambiente (fisico o informatico) privo di misure di sicurezza"
        ],
        "correct_answer": "Si realizza con una divulgazione di dati all'interno di un ambiente (fisico o informatico) privo di misure di sicurezza"
    },
    {
        "question": "Qual è uno dei settori interessati dal Decreto Legislativo n.101 riguardante la protezione dei dati personali?",
        "id": "3f9ad647-a911-4d04-94ba-bdd47905225d",
        "answers": [
            "Settore sanitario",
            "Settore edilizio",
            "Industria estrattiva",
            "Commercio al dettaglio"
        ],
        "correct_answer": "Settore sanitario"
    },
    {
        "question": "Quali principi fondamentali sono enunciati nel Codice Privacy menzionato nel testo?",
        "id": "b6990a2a-57e1-461a-b425-2254a0b81aa2",
        "answers": [
            "Pone meno attenzione al trattamento di grandi insiemi di dati",
            "Principio di necessità del trattamento e principio di raccolta illimitata",
            "Principio di protezione dei dati personali e principio di pubblicazione obbligatoria",
            "Favorire la libera circolazione dei dati personali"
        ],
        "correct_answer": "Principio di necessità del trattamento e principio di raccolta illimitata"
    },
    {
        "question": "Come si sposta il focus della normativa con l'introduzione del GDPR?",
        "id": "e172d092-8722-4a74-9cd8-dc93c4f4dbd7",
        "answers": [
            "Dalla protezione dell'interessato alla responsabilità dell'interessato",
            "Dalla protezione del titolare alla responsabilità dell'interessato",
            "Dalla protezione dell'interessato alla responsabilità del titolare e dei responsabili del trattamento",
            "Dalla protezione della responsabilità dell'interessato alla responsabilità del titolare e dei responsabili del trattamento"
        ],
        "correct_answer": "Dalla protezione dell'interessato alla responsabilità del titolare e dei responsabili del trattamento"
    },
    {
        "question": "Come viene trattato il diritto all'immagine in relazione agli interessi economici?",
        "id": "9ec417b4-344d-4986-9eca-2b9d20111cdc",
        "answers": [
            "L'uso dell'immagine da parte di terzi è sempre gratuito",
            "Il diritto all'immagine può essere trasferito per scopi personali",
            "Il titolare non può consentire mai l'uso della propria immagine a terzi",
            "Il diritto all'immagine può essere sfruttato anche a titolo oneroso"
        ],
        "correct_answer": "Il diritto all'immagine può essere sfruttato anche a titolo oneroso"
    },
    {
        "question": "In base al principio di autodeterminazione, quando possono essere previsti accertamenti e trattamenti sanitari obbligatori?",
        "id": "820750d0-388a-4ee0-b5db-beb11ec0810c",
        "answers": [
            "Solo nel rispetto della dignità della persona e dei diritti civili e politici",
            "Nel rispetto della dignità della persona",
            "Nel rispetto dei diritti civili",
            "Nel rispetto dei diritti politici"
        ],
        "correct_answer": "Solo nel rispetto della dignità della persona e dei diritti civili e politici"
    },
    {
        "question": "Cosa afferma la giurisprudenza riguardo al diritto di rettifica in relazione all'identità digitale?",
        "id": "b72becbe-36db-4483-a523-918b0f2e81bb",
        "answers": [
            "È un diritto patrimoniale regolato esclusivamente dal codice civile",
            "È un diritto fondamentale utile alla correttezza dell'informazione anche online",
            "È un diritto subordinato alle esigenze dello Stato e non tutelato nei rapporti tra privati",
            "È un principio di carattere economico legato alla libertà di mercato"
        ],
        "correct_answer": "È un diritto fondamentale utile alla correttezza dell'informazione anche online"
    },
    {
        "question": "Cosa rappresenta l'identità digitale nel contesto della rete?",
        "id": "4721a458-9ca2-4e85-8b79-1eafed967208",
        "answers": [
            "Solo le informazioni patrimoniali registrate nei database bancari",
            "Esclusivamente i dati anagrafici presenti nei documenti ufficiali",
            "Tutte le informazioni relative all'identità personale richieste per accedere alla rete",
            "Informazioni generiche senza rilevanza personale"
        ],
        "correct_answer": "Tutte le informazioni relative all'identità personale richieste per accedere alla rete"
    },
    {
        "question": "Perché il GDPR non richiede un recepimento da parte degli Stati membri dell'Unione Europea?",
        "id": "77c2e973-01f7-4580-82b1-33390ac210bd",
        "answers": [
            "Perché trattandosi di un regolamento, non necessita di recepimento da parte degli Stati",
            "Perché è una direttiva",
            "Perché è stato approvato da tutti gli Stati membri",
            "Perché è entrato in vigore automaticamente"
        ],
        "correct_answer": "Perché è entrato in vigore automaticamente"
    },
    {
        "question": "Cosa prevede il principio della trasparenza secondo il GDPR?",
        "id": "32dc2fe1-db5d-4878-a5e8-4ef6fdf9e34f",
        "answers": [
            "La documentazione degli scopi del trattamento",
            "Il trattamento degli scopi del documento",
            "La rilevazione dei documenti degli scopi del trattamento",
            "La registrazione degli scopi del trattamento"
        ],
        "correct_answer": "La documentazione degli scopi del trattamento"
    },
    {
        "question": "Qual è il presupposto principale per la pubblicazione legittima di notizie lesive dell'integrità morale di una persona?",
        "id": "c6d34a23-5e12-41d3-a2e2-df426471f804",
        "answers": [
            "L'interesse pubblico",
            "La verità della notizia",
            "La falsità della notizia",
            "Il consenso della persona interessata"
        ],
        "correct_answer": "La verità della notizia"
    },
    {
        "question": "Qual è il ruolo della Corte di Giustizia dell'Unione Europea riguardo ai diritti fondamentali della persona?",
        "id": "ef6384c8-12e9-40dc-ba9a-25601b5c6861",
        "answers": [
            "Li garantisce solo se sono specificamente previsti dalla legislazione europea",
            "Non ha alcun ruolo nella loro tutela",
            "Li garantisce come principi generali del diritto comunitario",
            "Li limita in base alle normative nazionali"
        ],
        "correct_answer": "Li garantisce come principi generali del diritto comunitario"
    },
    {
        "question": "Qual è la fonte giuridica primaria del diritto alla riservatezza?",
        "id": "297430dd-3e74-4531-8910-28956038e89e",
        "answers": [
            "Articolo 5 - Codice civile",
            "Convenzione di Nizza",
            "I decreti legislativi",
            "Articolo 2 - Costituzione Italiana"
        ],
        "correct_answer": "Articolo 2 - Costituzione Italiana"
    },
    {
        "question": "Quali sono i requisiti individuati dalla giurisprudenza per escludere il pregiudizio all'onore ed alla riservatezza in ambito di cronaca e critica?",
        "id": "4542389e-5c74-4951-a173-6c25a9f22ca6",
        "answers": [
            "Corrispondenza alla verità, interesse pubblico, correttezza formale",
            "Interesse pubblico, continenza, corrispondenza alla verità",
            "Solo se c'è un interesse pubblico",
            "Il solo diritto alla libertà di stampa"
        ],
        "correct_answer": "Corrispondenza alla verità, interesse pubblico, correttezza formale"
    },
    {
        "question": "Quali misure può adottare il giudice in caso di violazione del diritto all'immagine? (possibile domanda)",
        "id": "8f17a8ef-bb3b-407a-809d-c50faef83115",
        "answers": [
            "Il giudice deve attendere la richiesta dell'interessato prima di intervenire",
            "Il giudice può disporre qualsiasi provvedimento per impedire la prosecuzione dell'illecito",
            "Il giudice può solo imporre una sanzione pecuniaria senza altri provvedimenti",
            "Il giudice può solo imporre un risarcimento danni senza poter impedire la prosecuzione dell'illecito"
        ],
        "correct_answer": "Il giudice può disporre qualsiasi provvedimento per impedire la prosecuzione dell'illecito"
    },
    {
        "question": "Qual è l'organismo che, in Italia, si occupa della tutela dei dati personali e del rispetto della privacy? (possibile domanda)",
        "id": "ed9391ed-d2ed-4c78-af22-5986aefb487c",
        "answers": [
            "L'Agenzia per la sicurezza nazionale",
            "Il Ministero della Giustizia",
            "L'Autorità per l'informatica e la protezione dei dati personali",
            "L'Ufficio per la protezione civile"
        ],
        "correct_answer": "L'Autorità per l'informatica e la protezione dei dati personali"
    },
    {
        "question": "Qual è la durata massima del trattamento dei dati personali secondo il GDPR?",
        "id": "79f349d5-97de-47ef-8411-7c4d0e9f54fe",
        "answers": [
            "Fino a 5 anni",
            "Fino a 10 anni",
            "Fino a 20 anni",
            "Fino a quando è necessario per le finalità"
        ],
        "correct_answer": "Fino a quando è necessario per le finalità"
    },
    {
        "question": "Cosa caratterizza i diritti non patrimoniali?",
        "id": "16ee6b17-61fb-4f68-b60f-a4c56dff8f62",
        "answers": [
            "Sono legati strettamente alla persona",
            "Possono essere trasferiti",
            "Hanno un valore economico",
            "Sono limitati nel tempo"
        ],
        "correct_answer": "Sono legati strettamente alla persona"
    },
    {
        "question": "Cosa afferma la legge in merito al consenso per la pubblicazione dell'immagine di una persona?",
        "id": "bbc942c0-2f8a-49c5-b07e-57976d2f2d99",
        "answers": [
            "Il consenso diventa irrevocabile una volta concesso formalmente in un contratto",
            "Il consenso può essere revocato in qualsiasi momento, anche se formalmente concesso in un contratto",
            "Il consenso può essere revocato solo entro un termine massimo di 30 giorni dalla concessione",
            "La revoca del consenso è valida solo se approvata dalla controparte del contratto"
        ],
        "correct_answer": "Il consenso può essere revocato in qualsiasi momento, anche se formalmente concesso in un contratto"
    },
    {
        "question": "Quali basi giuridiche sono previste dal GDPR per il trattamento dei dati personali?",
        "id": "47b4b996-2f27-4e6c-9741-aee9305fd015",
        "answers": [
            "Solo il contratto con l'interessato",
            "Solo il consenso dell'interessato",
            "Diverse basi giuridiche, tra cui il consenso, il legittimo interesse e l'adempimento di un obbligo legale",
            "Solo il legittimo interesse del titolare"
        ],
        "correct_answer": "Diverse basi giuridiche, tra cui il consenso, il legittimo interesse e l'adempimento di un obbligo legale"
    },
    {
        "question": "Quali sono le lesioni del diritto al nome secondo l'articolo 7 del codice civile?",
        "id": "12f570b4-0a79-4497-8c38-447617f0873e",
        "answers": [
            "Violazione della privacy",
            "Diffamazione e calunnia",
            "Frode e inganno",
            "Contestazione e usurpazione"
        ],
        "correct_answer": "Contestazione e usurpazione"
    },
    {
        "question": "Qual è il trattato europeo che prescrive il rispetto dei diritti della persona come principi generali del diritto comunitario?",
        "id": "114774ad-0758-4483-b096-839851614e39",
        "answers": [
            "Trattato sull'Unione europea",
            "Trattato di Lisbona",
            "Trattato di Nizza",
            "Trattato di Roma"
        ],
        "correct_answer": "Trattato sull'Unione europea"
    },
    {
        "question": "Se il titolare decide di respoingere la rettifica dei dati:",
        "id": "ad4db2e4-c30e-4cb0-801a-225aeb93cece",
        "answers": [
            "può ignorare la richiesta senza obbligo di comunicazione, purché ne informi verbalmente l'interessato entro sessanta giorni.",
            "deve rispondere all'interessato entro trenta giorni informandolo delle motivazioni del diniego e della possibilità di proporre reclamo all'Autorità",
            "deve rettificare comunque i dati e notificare le modifiche a tutti i terzi che li hanno ricevuti.",
            "è tenuto a devolvere il reclamo direttamente al Garante senza fornire alcuna motivazione."
        ],
        "correct_answer": "deve rispondere all'interessato entro trenta giorni informandolo delle motivazioni del diniego e della possibilità di proporre reclamo all'Autorità"
    },
    {
        "question": "L'uso illegittimo dell'immagine del congiunto:",
        "id": "bc1592b0-862f-490f-8b3a-b31de0a5e205",
        "answers": [
            "legittima ad agire solo il coniuge del soggetto ritratto, esclusi gli altri familiari",
            "non prevede alcuna tutela per i familiari: può agire soltanto il soggetto effigiato in proprio",
            "se arreca pregiudizio, ad esempio, all'onore, al decoro e alla reputazione dell'intero gruppo familiare, legittima ad agire, oltre all'effigiato, ciascuno dei familiari",
            "attribuisce l'azione risarcitoria unicamente al genitore più anziano, a prescindere dal grado di parentela"
        ],
        "correct_answer": "se arreca pregiudizio, ad esempio, all'onore, al decoro e alla reputazione dell'intero gruppo familiare, legittima ad agire, oltre all'effigiato, ciascuno dei familiari"
    },
    {
        "question": "Il codice della privacy:",
        "id": "35440999-0a88-4eed-b9b4-d43a8c7e2c77",
        "answers": [
            "è un regolamento europeo direttamente applicabile in tutti gli Stati membri",
            "si applica esclusivamente nel settore delle comunicazioni elettroniche",
            "è contenuto unicamente in un decreto ministeriale senza valore di legge",
            "è disciplinato da leggi speciali"
        ],
        "correct_answer": "è disciplinato da leggi speciali"
    },
    {
        "question": "A seguito dell'esercizio del diritto all'oblio da parte dell'interessato:",
        "id": "588ed5b5-ac72-44fb-939b-a50f53478dbe",
        "answers": [
            "il titolare deve cancellare i dati in suo possesso e, qualora sia stati resi pubblici, deve informare ogni altro titolare che stia trattando quei dati del dovere di cancellare qualsiasi link, copia o",
            "il titolare è tenuto solo a sospendere temporaneamente l'accesso ai dati senza obbligo di cancellazione definitiva",
            "il titolare deve chiedere all'interessato un'autorizzazione formale per comunicare la richiesta di cancellazione ad altri titolari",
            "il titolare può limitarsi a oscurare i dati sul proprio sito, senza alcun obbligo verso altri soggetti che li abbiano pubblicati"
        ],
        "correct_answer": "il titolare deve cancellare i dati in suo possesso e, qualora sia stati resi pubblici, deve informare ogni altro titolare che stia trattando quei dati del dovere di cancellare qualsiasi link, copia o"
    },
    {
        "question": "L'art. 2 Cost.:",
        "id": "323aa3c0-fd24-4824-b892-08e74da0ba0d",
        "answers": [
            "sancisce esclusivamente il principio della uguaglianza formale tra cittadini, senza prevedere tutela per le situazioni concrete",
            "esprime un principio fondamentale il cui contenuto non si limita ad abbracciare i diritti tipicamente previsti da altre disposizioni della costituzione, bensì estende la tutela alle situazioni atipich",
            "riconosce soltanto diritti economici e sociali, tralasciando qualsiasi riferimento ai diritti civili e politici",
            "afferma il dovere della solidarietà solo tra le istituzioni pubbliche, escludendo ogni riferimento ai rapporti tra cittadini"
        ],
        "correct_answer": "esprime un principio fondamentale il cui contenuto non si limita ad abbracciare i diritti tipicamente previsti da altre disposizioni della costituzione, bensì estende la tutela alle situazioni atipich"
    },
    {
        "question": "L'identità digitale di una persona:",
        "id": "19351b6e-0232-4bae-82b9-5f55181175cd",
        "answers": [
            "È il complesso di credenziali (username e password) utilizzate per accedere ai servizi online",
            "È il documento digitale rilasciato dallo Stato che sostituisce la carta d'identità tradizionale",
            "è l'insieme delle risorse digitali associate in maniera univoca ad una persona fisica che la identifica, rappresentandone la volontà, durante le sue attività digitali.",
            "È l'insieme dei dati biometrici utilizzati dalle piattaforme per autenticare l'utente"
        ],
        "correct_answer": "è l'insieme delle risorse digitali associate in maniera univoca ad una persona fisica che la identifica, rappresentandone la volontà, durante le sue attività digitali."
    },
    {
        "question": "Per postare sui social foto ritraenti minori di anni quattordici:",
        "id": "69575618-d0eb-442f-8a38-be8b30f78a9e",
        "answers": [
            "è sufficiente il consenso di un solo genitore esercente la responsabilità genitoriale",
            "non è richiesto alcun consenso se le foto sono pubblicate in un gruppo chiuso o privato",
            "è necessario solo il consenso del minore se ha compiuto almeno dodici anni",
            "è necessario il preventivo ed esplicito consenso di entrambi i genitori"
        ],
        "correct_answer": "è necessario il preventivo ed esplicito consenso di entrambi i genitori"
    },
    {
        "question": "Nell'ipotesi di esercizio del diritto di opposizione:",
        "id": "84321096-1103-428f-8d05-7f73653cd56a",
        "answers": [
            "Il titolare deve rispondere alla richiesta di opposizione senza ingiustificato ritardo e, comunque, entro un mese, prorogabile di altri due mesi nei casi in cui ciò sia necessario",
            "Il titolare può sospendere il trattamento fino a quando non riceve istruzioni dal Garante, senza obbligo di fornire risposta all'interessato",
            "Il titolare è tenuto a rispondere entro quindici giorni, senza possibilità di proroga, comunicando solo l'avvenuta presa in carico della richiesta",
            "Il titolare non deve fornire alcuna risposta formale, purché interrompa il trattamento dei dati oggetto di opposizione"
        ],
        "correct_answer": "Il titolare deve rispondere alla richiesta di opposizione senza ingiustificato ritardo e, comunque, entro un mese, prorogabile di altri due mesi nei casi in cui ciò sia necessario"
    },
    {
        "question": "Per esercitare il diritto di accesso:",
        "id": "27570638-9324-4e44-b14e-f2ffea71bfaa",
        "answers": [
            "Deve essere presentata esclusivamente utilizzando il modulo ufficiale messo a disposizione dal titolare del trattamento",
            "non sono previste formalità particolari, poiché l'interessato può esercitarlo verbalmente, per iscritto o telematicamente",
            "È necessaria l'allegazione di una copia autenticata del documento di identità dell'interessato insieme alla richiesta",
            "Può essere esercitato unicamente tramite raccomandata A/R indirizzata al Garante, corredata da firma digitale"
        ],
        "correct_answer": "non sono previste formalità particolari, poiché l'interessato può esercitarlo verbalmente, per iscritto o telematicamente"
    },
    {
        "question": "Il registro delle attività di trattamento:",
        "id": "b9fb6ac1-5224-47ba-9bef-a2155c5f9974",
        "answers": [
            "è un elenco pubblico consultabile da chiunque per verificare i dettagli dei trattamenti effettuati",
            "è un documento facoltativo che il titolare può tenere solo per scopi interni di marketing",
            "è un documento contenente le principali informazioni inerenti le operazioni di trattamento svolte dal titolare e, se nominato, dal responsabile del trattamento",
            "è un registro unicamente riservato alle operazioni di trasferimento internazionale dei dati"
        ],
        "correct_answer": "è un documento contenente le principali informazioni inerenti le operazioni di trattamento svolte dal titolare e, se nominato, dal responsabile del trattamento"
    },
    {
        "question": "L'autorizzazione del titolare del trattamento circa la nomina di un sub responsabile del procedimento:",
        "id": "cc8e3596-89ca-4a56-baa5-ba5b5b08cd6a",
        "answers": [
            "è generica se consente al responsabile di nominare qualsiasi sub-responsabile senza indicarne nel dettaglio le funzioni",
            "è tacita quando non viene espressa per iscritto ma desunta dal comportamento delle parti",
            "è globale se autorizza la nomina di tutti i sub-responsabili per l'intero ciclo di trattamento",
            "è specifica se riconosce la facoltà al responsabile di nominare un determinato soggetto"
        ],
        "correct_answer": "è specifica se riconosce la facoltà al responsabile di nominare un determinato soggetto"
    },
    {
        "question": "I diritti della personalità:",
        "id": "f7989d33-ebe2-46bc-a519-7e8f7181b1b2",
        "answers": [
            "sono situazioni soggettive non patrimoniali",
            "sono diritti patrimoniali trasferibili a terzi",
            "si estinguono automaticamente con il decesso dell'interessato",
            "riguardano esclusivamente ambiti legali e giudiziari, escludendo la sfera morale e sociale"
        ],
        "correct_answer": "sono situazioni soggettive non patrimoniali"
    },
    {
        "question": "Sono vietati come atti di disposizione del proprio corpo:",
        "id": "c260b988-1c1b-4299-ab47-b03b6ed72ed1",
        "answers": [
            "sono vietati soltanto gli atti che richiedono un'autorizzazione amministrativa preventiva, indipendentemente dalla loro natura invasiva.",
            "quelli che causano una diminuzione permanente dell'integrità fisica e gli atti contrari alla legge, all'ordine pubblico o al buon costume.",
            "sono vietati unicamente gli atti terapeutici, mentre quelli estetici possono essere liberamente effettuati anche se comportano danni permanenti.",
            "sono vietati esclusivamente gli atti praticati da personale non sanitario, anche se non causano alcuna lesione permanente."
        ],
        "correct_answer": "quelli che causano una diminuzione permanente dell'integrità fisica e gli atti contrari alla legge, all'ordine pubblico o al buon costume."
    },
    {
        "question": "La privacy è:",
        "id": "ee9c31b4-783f-428c-816c-eb6fb49ac3a0",
        "answers": [
            "il diritto esclusivo di impedire qualsiasi raccolta di dati da parte di terzi, anche quando ciò sia necessario per l'esecuzione di un contratto.",
            "la prerogativa di controllare unicamente la diffusione di immagini personali, senza estendersi ai dati e alle informazioni scritte.",
            "il diritto alla riservatezza della propria vita privata, dei propri dati personali e di decidere come gli altri possono usare i propri dati.",
            "un concetto non riconosciuto dalla normativa italiana, ma frutto di prassi aziendali volontarie."
        ],
        "correct_answer": "il diritto alla riservatezza della propria vita privata, dei propri dati personali e di decidere come gli altri possono usare i propri dati."
    },
    {
        "question": "L'informativa privacy deve essere:",
        "id": "2a993972-d710-4241-8309-a3d078d739b6",
        "answers": [
            "dettagliata, completa di tutti i riferimenti normativi e redatta in linguaggio strettamente tecnico",
            "pubblicata esclusivamente in formato cartaceo e su supporto informatico, senza necessità di resa disponibile online",
            "fornita unicamente su richiesta dell'interessato, senza obbligo di presentazione preventiva",
            "concisa, trasparente, intelligibile"
        ],
        "correct_answer": "concisa, trasparente, intelligibile"
    },
    {
        "question": "Nel caso di danno cagionato dal trattamento dei dati per fatto dell'incaricato:",
        "id": "5a403ea2-d7bf-44ba-8801-c1c38241c1ce",
        "answers": [
            "è responsabile il titolare che ha un obbligo generale di formare tutti gli incaricati che operano per suo conto",
            "è responsabile esclusivamente l'incaricato, poiché agendo per conto del titolare è l'unico a rispondere dei danni",
            "spetta al responsabile del trattamento rispondere in solido insieme all'incaricato, mentre il titolare è esonerato da ogni responsabilità",
            "nessuno è direttamente responsabile se l'incaricato ha seguito pedissequamente le procedure interne, anche in caso di danno"
        ],
        "correct_answer": "è responsabile il titolare che ha un obbligo generale di formare tutti gli incaricati che operano per suo conto"
    },
    {
        "question": "Il consenso:",
        "id": "47e4364b-9a2b-4178-a57a-df5688cfbda4",
        "answers": [
            "è sempre richiesto in ogni caso di riproduzione, anche per finalità giornalistiche o di cronaca",
            "non è richiesto se la riproduzione è giustificata dalla notorietà o dalla carica pubblica della persona ritratta",
            "può essere sostituito da un'autorizzazione generica rilasciata da un'associazione di categoria",
            "è richiesto solo se la persona ritratta invia una diffida formale prima della pubblicazione"
        ],
        "correct_answer": "non è richiesto se la riproduzione è giustificata dalla notorietà o dalla carica pubblica della persona ritratta"
    },
    {
        "question": "Qual è il diritto della personalità che ha una posizione preminente tra i diritti umani?",
        "id": "fcef3ce5-c6a5-4da9-9800-ded32f4257d2",
        "answers": [
            "Diritto alla libertà personale",
            "Diritto alla salute",
            "Diritto alla vita",
            "Diritto alla dignità umana"
        ],
        "correct_answer": "Diritto alla vita"
    },
    {
        "question": "In caso di violazione dei dati personali:",
        "id": "47d9393b-1f2b-442a-ad6b-e3fd7024e830",
        "answers": [
            "Si può ricorrere contemporaneamente sia al Garante che all'Autorità giudiziaria per massimizzare le probabilità di successo",
            "È necessario prendere prima un provvedimento giudiziario e solo successivamente presentare un reclamo al Garante",
            "L'unica via percorribile è quella giudiziaria: non è possibile contattare direttamente il Garante",
            "Si può ricorrere al Garante Privacy oppure all'Autorità giudiziaria in via alternativa"
        ],
        "correct_answer": "Si può ricorrere al Garante Privacy oppure all'Autorità giudiziaria in via alternativa"
    },
    {
        "question": "In base alla normativa che regolamenta il diritto alla protezione dei dati personali, cosa può pretendere ogni individuo?",
        "id": "93e4b23e-7f7c-43b2-9c4c-56614241420b",
        "answers": [
            "Che i suoi dati personali siano raccolti e trattati nel rispetto delle leggi",
            "Che i propri dati siano conservati indefinitamente, a prescindere dalla finalità per cui sono stati raccolti",
            "Che i dati personali siano accessibili pubblicamente, salvo esplicito divieto dell'interessato",
            "Che il trattamento dei dati avvenga anche senza informativa, se effettuato da soggetti privati"
        ],
        "correct_answer": "Che i suoi dati personali siano raccolti e trattati nel rispetto delle leggi"
    },
    {
        "question": "I diritti della personalità:",
        "id": "a3c91a92-4f34-4b7e-910e-16f0c28a12a5",
        "answers": [
            "si estinguono automaticamente con il decesso dell'interessato",
            "riguardano esclusivamente ambiti legali e giudiziari, escludendo la sfera morale e sociale",
            "sono situazioni soggettive non patrimoniali",
            "sono diritti patrimoniali trasferibili a terzi"
        ],
        "correct_answer": "sono situazioni soggettive non patrimoniali"
    },
    {
        "question": "I diritti della personalità:",
        "id": "d7b82d2a-e9a5-495c-9d25-e8db5e51d8b7",
        "answers": [
            "sono riconosciuti ai concepiti affetti da patologie",
            "non sono riconosciuti al defunto",
            "sono riconosciuti allo straniero",
            "non sono riconosciuti allo straniero"
        ],
        "correct_answer": "sono riconosciuti allo straniero"
    },
    {
        "question": "L'istanza di rettifica dei dati:",
        "id": "0e2f5366-d3f7-4c15-92a1-85a6e3322a77",
        "answers": [
            "non è soggetta a formalità particolari",
            "deve essere trasmessa esclusivamente tramite canale postale (raccomandata A/R), senza possibilità di invio via mail o consegna a mano",
            "richiede necessariamente l'allegazione di documentazione probatoria (es. certificati ufficiali) anche per semplici errori ortografici",
            "può essere accolta solo se presentata in forma scritta e con firma digitale, secondo il modello predefinito dal titolare del trattamento"
        ],
        "correct_answer": "non è soggetta a formalità particolari"
    },
    {
        "question": "Ai fini della c.d. deindicizzazione dei dati:",
        "id": "ed69b0c6-e6f2-4375-8c70-7e239230a632",
        "answers": [
            "può essere disposta solo su ordine espresso del Garante, anche in assenza di qualunque istanza dell'interessato",
            "la deindicizzazione scatta automaticamente al decorso di tre anni dalla pubblicazione, senza necessità di presentare alcuna istanza",
            "l'interessato può chiedere la deindicizzazione senza fornire alcuna motivazione né indicare i presupposti richiesti, bastando la mera volontà di cancellazione",
            "occorre l'istanza dell'interessato la quale, ai fini dell'eventuale accoglimento, deve dare conto di alcuni presupposti, ad esempio che la notizia da cancellare è ormai inattuale, che manca un interesse pubblico attuale alla sua conoscibilità"
        ],
        "correct_answer": "occorre l'istanza dell'interessato la quale, ai fini dell'eventuale accoglimento, deve dare conto di alcuni presupposti, ad esempio che la notizia da cancellare è ormai inattuale, che manca un interesse pubblico attuale alla sua conoscibilità"
    },
    {
        "question": "Il consenso al trattamento dei dati personali del minore:",
        "id": "6f5f53c3-2e63-42f3-8617-7d79bcbf3f4d",
        "answers": [
            "è valido automaticamente a partire dal compimento del quattordicesimo anno di età, senza necessità di alcuna autorizzazione genitoriale",
            "può essere prestato liberamente da qualsiasi minore che dimostri capacità di discernimento, indipendentemente dall'età",
            "è lecito a partire dal compimento del sedicesimo anno d'età, prima del quale, sarà valido solo se prestato o autorizzato dai genitori o da chi ne esercita la resonsabilità genitoriale",
            "resta sempre subordinato al consenso di almeno un genitore fino al compimento del diciottesimo anno di età"
        ],
        "correct_answer": "è lecito a partire dal compimento del sedicesimo anno d'età, prima del quale, sarà valido solo se prestato o autorizzato dai genitori o da chi ne esercita la resonsabilità genitoriale"
    },
    {
        "question": "La persona umana:",
        "id": "4ab92d75-e84e-4d0c-9c38-e0f23a7df2e1",
        "answers": [
            "è considerata esclusivamente come destinataria passiva di diritti e doveri, senza assumerne attivamente la titolarità",
            "assume la qualifica di punto di riferimento della tutela solo in caso di incapacità di agire, mentre altrimenti non riveste questo ruolo",
            "è il soggetto titolare della situazione e, al contempo, il punto di riferimento oggettivo della tutela",
            "funge da semplice strumento attraverso cui si realizzano gli interessi collettivi, piuttosto che essere soggetto autonomo di tutela"
        ],
        "correct_answer": "è il soggetto titolare della situazione e, al contempo, il punto di riferimento oggettivo della tutela"
    }
]